{"id":341,"date":"2014-05-28T11:44:49","date_gmt":"2014-05-28T11:44:49","guid":{"rendered":"http:\/\/wpresidence.net\/?p=341"},"modified":"2014-05-28T11:44:49","modified_gmt":"2014-05-28T11:44:49","slug":"sera-que-os-precos-das-casas-vao-baixar","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/nabilaria.co.mz\/sera-que-os-precos-das-casas-vao-baixar\/","title":{"rendered":"Ser\u00e1 que os pre\u00e7os das \u201cCasas\u201d v\u00e3o baixar?"},"content":{"rendered":"<p>A&nbsp;<strong>primeira vaga da pandemia revelou de imediato consequ\u00eancias gravosas<\/strong>&nbsp;para a economia nacional (e mundial), ao n\u00edvel da redu\u00e7\u00e3o da atividade econ\u00f3mica, redu\u00e7\u00e3o dr\u00e1stica&nbsp;do turismo, aumento do desemprego e das desigualdades econ\u00f3micas; apesar da significativa retoma ap\u00f3s o primeiro confinamento, o&nbsp;<strong>\u00faltimo trimestre do ano de 2020 imp\u00f4s de novo restri\u00e7\u00f5es severas \u00e0 atividade econ\u00f3mica<\/strong>&nbsp;que perduram ainda hoje, agravadas com uma terceira vaga de dimens\u00e3o verdadeiramente cruel.<\/p>\n<p>Desde cedo surgiu a grande quest\u00e3o debatida com muita frequ\u00eancia e fazendo \u201ccapa\u201d de muitos jornais e meios de comunica\u00e7\u00e3o social:<\/p>\n<p><em><strong>\u201cSer\u00e1 que \u00e9 agora que os pre\u00e7os das \u201ccasas\u201d v\u00e3o baixar?<\/strong><\/em><\/p>\n<p>Para quem acompanha de perto o mercado imobili\u00e1rio sabe que nem tudo se resume a pre\u00e7os de oferta. Vari\u00e1veis t\u00e3o importantes como o n\u00famero de transa\u00e7\u00f5es, os pre\u00e7os de transa\u00e7\u00e3o&nbsp;e o tempo m\u00e9dio de venda s\u00e3o fundamentais e estes j\u00e1 revelavam sinais de estabiliza\u00e7\u00e3o desde 2019.Voltando ent\u00e3o ao tema, temos hoje diversas fontes de informa\u00e7\u00e3o estat\u00edstica que se dedicam ao mercado imobili\u00e1rio nacional nomeadamente o INE (Instituto Nacional de Estat\u00edstica) bem como&nbsp;entidades privadas que se dedicam ao tratamento independente, cred\u00edvel e profissional tal como a \u201cConfidencial Imobili\u00e1rio\u201d e ainda informa\u00e7\u00e3o dos portais imobili\u00e1rios mais relevantes tais como o \u201cIdealista\u201d e o \u201cImovirtual\u201d, bem como estudos de alguns operadores relevantes no mercado.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>A&nbsp;primeira vaga da pandemia revelou de imediato consequ\u00eancias gravosas&nbsp;para a economia nacional (e mundial), ao n\u00edvel da redu\u00e7\u00e3o da atividade econ\u00f3mica, redu\u00e7\u00e3o dr\u00e1stica&nbsp;do turismo, aumento do desemprego e das desigualdades econ\u00f3micas; apesar da significativa retoma ap\u00f3s o primeiro confinamento, o&nbsp;\u00faltimo trimestre do ano de 2020 imp\u00f4s de novo restri\u00e7\u00f5es severas \u00e0 atividade econ\u00f3mica&nbsp;que perduram ainda hoje, agravadas com uma terceira vaga de dimens\u00e3o verdadeiramente &#8230;<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[18,19,20,21],"tags":[24],"aioseo_notices":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_featured_media_url":"","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/nabilaria.co.mz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/341"}],"collection":[{"href":"https:\/\/nabilaria.co.mz\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/nabilaria.co.mz\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/nabilaria.co.mz\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/nabilaria.co.mz\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=341"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/nabilaria.co.mz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/341\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/nabilaria.co.mz\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=341"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/nabilaria.co.mz\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=341"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/nabilaria.co.mz\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=341"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}